美國一架波音767也墜毀了：過程和埃航的737MAX幾乎一模一樣

綜合報道，在上個月美國的一架波音767貨機在休斯頓墜毀，機組三人全部死亡。就在3月12日，美國國家運輸安全委員會公佈了關於此次墜機事故的細節，飛機在420公里每小時的速度下穩定飛行，但是突然引擎推力達到最大並且有4度的仰角，隨後飛機就開始低頭約49度向下俯衝，以接近800公里每小時的速度撞進沼澤中。據悉，當時失速警告系統並未啓動。雖然沒有完全調查出墜機原因，但是也可以看出，是飛機上的飛行控制系統出錯了。

由于飛控原因導致的波音客機墜機事件，在最近五個月內就發生了兩起——去年十月底的印尼獅航和本月10日的埃航，並且還是同一機型B737MAX-8，造成了300多人的傷亡，將一直追求質量的波音推到了風口浪尖上。

電傳飛控最早是應用在軍機上的，用電信號取代傳統的機械，可以大幅減少機械傳動中複雜沈重的設備，有效降低飛機的重量，並且能達到精確控制。最重要的一點是，電傳飛控可以解決飛機的靜不穩問題，其最初就是用在F16上面，大幅提高了該機的機動性能。而最先將電傳飛控用在民航客機上的是空客公司，其A320採用的是放寬靜穩定設計，因而必須用電傳系統控制。

由於採用了電傳飛控，A320的一些舵面都可以做得小一些，不僅減重還可以減阻，有效提高了飛機的燃油經濟性。當然，在應用電傳飛控的過程中，空客也遭遇了不少的墜機事故，比如09年的法航AF447空難，就是由于飛控原因導致墜機。

關於波音公司飛控系統存在的問題，早在去年就有美飛行員向FAA反映了，但是FAA一直沒有做出處理。其實從這裡就可以看出，波音公司近期飛機質量下滑的原因就是美國官僚對波音的維護，不論是KC46A中出現工件還是飛控問題。在B737MAX連續出現墜機事故後，中國民航局就禁止所有該機型起飛，美國FAA卻仍然認為該機沒有大的問題。直到絕大多數國家停飛了B737MAX之後，美國才被迫宣佈停飛。